BBC - 中國外長王毅回應蓬佩奧對華演說，「戰狼」外交開始軟化？

全文：

中國國務委員兼外交部長王毅星期三（8月5日）接受中國官媒新華社的專訪，對美國國務卿蓬佩奧被稱為冷戰「新鐵幕」的對華政策演說發表正式回應。

該回應在蓬佩奧演說後兩星期才發出，且用詞和緩，與此前被稱為「戰狼外交」的強硬風格有所不同。分析人士認為，此次講話體現了中方對美國的基本立場不變，但暫時採取「軟化態度」。

支共驚真玩大咗
依家要強調合作雙贏

但雙贏=支共贏兩次

Distrust , verify

關咩事
想頂到大選China joe上位姐

Distrust and Verify

已經不可逆轉了 太遲

太遲了

推呢句上去提醒班鬼佬

假如侵連任，跟住pompeo又選到，佢會唔會抑鬱死

依句係咩意思？

屌左咁耐先開始軟算係咁, 不過人地宜家先開始黎, 仲未飽喎~

根本扮軟化想駁其他國家同情
但明明早幾日仲係度威脅美國又告APPL

扮不舉縮陽

同一招對美國已經冇用啦

咁trump要勁到列根咁共和黨先有機會執政12年

唔係wo 仲係好硬 講野又語帶雙關
乜撚美國散播政治病毒 睇見就扯火

唔可以同想威脅你既人講道理

開始軟化姐，唔係跪低

肉隨針板上

可惜已經比人哋睇穿咗Win Win雙贏就係中國贏兩次

錯啦！扮軟化咋
陣間行多兩步棋，直接將美國軍

王部長不嬲好串下喎，點解軟落嚟

[url][/url]

Donald Trump don't trust china!
China is a asshole!

係咪開始覺得侵侵會連任 ?

無理由老虎（希特拉）咬著你個頭你仲同佢講道理（,梗係打柒佢啦）

班賤民繼續好戰

期待

習近平新時代中國特色社會主義無能

夾實中共
咪畀佢縮

打未呀，好悶呀

屌 咪撚縮呀 全國同胞等睇同美帝宣戰架

說穿就是不戰不和不退，即係冇棋鳩企？

已經玩大左啦

Pompeo 個演講根本係歷史級時刻

最驚佢對外縮，等外國少左誘因同佢撐到行。
對內就可以更硬。

要靠小粉紅夾鳩班友繼續戰狼上身

我知，要雙贏嘛
我贏兩次
你輸兩次

你唔可以同一隻係你頭頂打開左口既老虎講道理

連登仔咪繼續打飛機
好明顯而家就係扮弱等拜登上台
到時中國嬴到開巷
仲係度打飛機話咩滅共係2黨共識

Sorry 係你個頭直情係老虎口入面

支娃娃扮乜鳩呀

唔係頭頂打開口 係直接個頭係個口入面

解放軍跳舞圖呢？

支那就想係tiger
極其量只係snake

所有談判都係buy time

係咪因為瑞士出左聲

王毅講野不嬲都比較軟

總之打9支共就岩啦

聽到瑞士銀行要充公拎黎援助受武肺影響既國家就即刻笠水。

唔可以俾佢縮, 千萬不要放虎歸山
這是名正言順滅共的唯一機會

雖軟必諸

鳩縮正契弟

照字面都解得通啦

win win, China wins twice

頂住啊仆街，唔好縮！

算把! 美國根本不同你傾.
應該起碼即時要做以下3樣野先可以傾=>
取消香港國安法
取消南海九段線
執行WTO以前作出既承諾!

軟狠外交

推 梁繼平: 請捐款支持HKDC - 分享自 LIHKG 討論區

佢一定係收左美國錢先軟化中國係唔會低頭架

中共向來一手軟一手硬

軟化
危險喎
梗係打鐵趁熱
一陣唔知吹咩風
鬼佬鬼婆醒晒
你又冇咩水果陣
就衰哽 連搏大懵贏嘅機會都冇

黨國如意算盤：閉關鎖國 > 改開滲透 > 被發現 > 再閉關 > 再改開 > 一次唔得兩次得

外交如意算盤：溫水青蛙 > 戰螂 > 再扮青蛙 > 再戰螂

你覺得作為一個病人，「有得選擇」既話：
1. 後生而精神面貌較好既時候醫癌 phase 1
2. 年長身體冇咁活力醫癌 phase 4

佢會點樣揀呢？？？？

too late

口硬不嬲係趙立堅劉曉明果啲
王毅算係相對軟
不過大陸嚟講外長係唔夠國務委員楊潔箎高級

屌你老母王毅, 依家國家咁畀邪惡美帝恰上面, 你唔幫民族出氣, 反而軟起上黎
你係咪右派? 係咪唔遵循習主席新時代社會主義嘅指導思想?? 點對得住紅太陽毛主席在天之靈???

老虎張開口，你反而伸個頭入去講數

暫時軟一軟
但係本性難移
好快又變本加厲
香港問題貿易戰都係咁

外交部轉咗人 語氣冇咁重
但內容都係啲濕鳩嘢

你邊隻英文你唔明?

呀汪文斌講嘢長時間低頭睇稿
就算抬頭都唔係望鏡頭

扮死狗呢下
由清國扮到中华人民共和國
外國人唔係仲信呀？

純粹想睇下點譯先傳神啲

Win win 雙贏

中共贏兩次

如果拜登上左台就會同中國變番fd

Distrust & Certified

梁繼平: 請捐款支持HKDC

係時候推返支那人屈美國肺炎嘅新聞出黎

以退為進

人地都話明同你離婚
你仲死纏爛打咁 肉唔肉酸d

扮軟弱拖時間

香港已經返唔到轉頭
大家都希望一直衝到尾

成日自以為新冷戰
冷你老母咩
連當年蘇共既國力都比唔上啦
美國既科技金融太空軍事霸權更係一日千里
自以為冷戰會唔會太睇得起自己?

其實係被圍dup

藍絲手足輸了

係verify

呢個亦都係支共無得縮既原因
當初以民族主義打壓人民，今日因為民族主義滅黨

概然立場不變，咁何來軟化，讓風暴再激烈一點。

相信騙子是不可能的

Destroy and verify

你唔可以比係你老母個閪門口碌鳩隊入去你老母個閪入面

好少聽人咁樣講粗口，長智識

我盡我能力譯

以退為進咋

戰娘上又贏
戰娘唔上又贏

an

Certify .....可解為證實死亡